政府靜雞雞更改左回應中聯辦有關22條內容

最後一段原有版本

「一如中央各部門、各省、自治區、直轄市在香港特別行政區設立的機構，中聯辦及其人員均須按照《基本法》第二十二條第三款遵守香港特別行政區的法律。」

最後一段新版本

「中聯辦及其人員均須遵守《基本法》及香港特別行政區法律。」

係咪比駱市委書記訓斥完要改？話左我唔係廿二條所指嘅中央部門咯。

Push

推比傳媒

原版:

政府回應傳媒就兩辦言論查詢
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
就國務院港澳事務辦公室（港澳辦）和中央人民政府駐香港特別行政區聯絡辦公室（中聯辦）近日關於立法會內務委員會運作的言論，特區政府發言人今日（四月十八日）回應傳媒查詢時表示：

「香港特別行政區是中華人民共和國不可分離的部分。 」

「香港特別行政區是中華人民共和國的一個享有高度自治權的地方行政區域，直轄於中央人民政府。」

「中聯辦是中央政府在香港特别行政區根據《基本法》第二十二條第二款設立的三個機構之一，獲中央授權專責處理香港事務，有權力和責任代表中央政府，就涉及中央與特區關係、《基本法》的正確實施、政治體制的正常運作、關於社會整體利益的事宜等重大事項表達意見，行使監督權。」

「因此，立法會內務委員會經過半年達十五次會議仍未能選出主席，港澳辦和中聯辦對此表達關注和提出意見，無論從憲制、管治和操作層面來說都是理所當然，完全符合在『一國兩制』下的憲制秩序，並非干預香港根據《基本法》自行管理的事務。」

「一如中央各部門、各省、自治區、直轄市在香港特別行政區設立的機構，中聯辦及其人員均須按照《基本法》第二十二條第三款遵守香港特別行政區的法律。 」

完
2020年4月18日（星期六）
香港時間18時52分

收皮啦

ＰＵＳＨ

推

印花稅呢

"中聯辦早前發文指，港澳辦及中聯辦不屬於基本法第22條提及的「中央人民政府所屬各部門」，而是中央授權專責處理香港事務的機構，有權代表中央監督特區政冶體制政常運作和社會整體利益事項。不過，政府發言人今晚(18日)表示，中聯辦是中央政府在香港特别行政區根據《基本法》第22條第2款設立的3個機構之1，獲中央授權專責處理香港事務，有權力和責任代表中央政府就涉及中央與特區關係等事表達意見，行使監督權，說法明顯與中聯辦的說明有矛盾。惟政府於深夜「跪低」，發新聞稿修正，將較早前提及的《基本法》第22條相關字眼刪除。

立法會內務委員會停擺逾半年，國務院港澳事務辦公室及中央人民政府駐香港特別行政區聯絡辦公室，近日分別就內會的運作發表言論，點名批評公民黨議員郭榮鏗在主持主席選舉的會議上濫用權力，蓄意令內委會停擺。

中聯辦之後再說明，指兩辦譴責議員癱瘓議會，並非干預香港內部事務，批評反對派故意曲解基本法，更指兩辦是中央授權專責處理香港事務的機構，並非《基本法》第22條所指一般意義上的「中陸人民政府所屬各部門」，有權代表中央，就涉及中央與特區關係事務，政冶體制政常運作和社會整體利益等重大問題，行使監督權。

港府今晚一度表示，中聯辦是中央政府在香港特别行政區根據《基本法》第22條第2款設立的3個機構之1，獲中央授權專責處理香港事務，有權力和責任代表中央政府，就涉及中央與特區關係、《基本法》的正確實施、政治體制的正常運作、關於社會整體利益的事宜等重大事項表達意見，行使監督權。至深夜11時36分，港府再發聲明更正，指原文中「中聯辦是中央政府在香港特别行政區根據《基本法》第22條第2款設立的3個機構之1」應為「中聯辦是中央政府在香港特别行政區設立的3個機構之1」，刪去《基本法》22條字眼。

香港理工大學專業及持續教育學院講師陳偉強認為，港府出稿解釋《基本法》第22條，無理由不知道與中聯辦的說法有矛盾，就算港府明知本身立場與中聯辦說法有矛盾，亦不應出聲「倒米」，除非港府內部有人刻意與中央機構對着幹，為反對派提供彈藥。他認為，若港府政策局官員力有不逮，應深切檢討。

Pish

隨時變化基本法

Tui

政府有人睇唔過眼

屌

push

基本法第廿二條咁頁係咪要撕走佢

不能冷處理

法律話改就改
支那係咁上下

存檔

遲吓釋法都慳返

基本法 = 笑話一則

CCTVB直頭講唔冇講過呢一段

Sneaky

香港法例同大陸疫情數據接軌，想幾時改就幾時改

ho ball ching

支共就係法律 有咩問題

23條都唔洗就釋到法啦依家

快手cap圖

香港基本法唔係要通過立法會更改㗎咩

置頂

呢單似乎真係可以發大嚟推
似乎開始發現承認左22條就會變成23條立法嘅阻力
但22條視而不見嘅話係咪成本基本法可以掉左佢?
法治已成喪屍

都唔係第一次自己屌啦屌佢老味

之前的copy

港共：中聯辦屬22條下的指定機構 在重大事情可行使監督權

姐係點呀 佢地打橫黎呀？

人治

咁樣衰嘅

pish

成本基本法撕咗佢啦

法治死完又詐屍又死多次（無限loop）

垃圾

一紙聲明
猶如垃圾

共產黨D 承諾根本就係垃圾

cheap lun 到

完全冇公信力，唔信政府就係咁解

醜到

「中央人民政府所屬各部門、各省、自治區、直轄市均不得干預香港特別行政區根據本法自行管理的事務。」

22條全文係咁
依家政府新聞斬走左原本引用既頭半段
姐係話兩辦=/="所屬部門"=/=不得干預>>>準備無視22條干預

改到滿意為止、所以話同支那講法治真係得啖笑

有英文就可以pish 上twitter

如果想立23條，我地就叫立22條

基本法任改

同壽終正寢有咩分別

天大笑話

謝手足

有無人存埋英文原版?

屌佢老母咁撚柒

仲唔係基本法22條已成為歷史條文

啲條文可以斬頭斬尾講，不如就咁刪走「不得干預」個「不」算

基本法話改就改
咁不如改為 香港所有事(包括行政立法司法)由中央直接管轄

一句搞掂

基本法話改就改

Pish 笑

一國兩制？港人治港？高度自治？
雙普選呢？

唉 政府無恥到咁
推

唔好理佢個人取態

22條的確係更重要更應該要推 而家擺明自行演釋

垃圾到
唔洗扮野啦一國一制咪一國一制囉
扮咩仲有法律仲有自主思維

話改就改 條屍鞭撚到肉都無

司法覆核佢得唔得
佢話係就係?

犯咗法都無理由拉 除非對著幹

唔夠講就改條文

鄧小平本來寫呢段野就係防止痴線佬
點知香港仲係比人強姦

笑撚死人

唔年代呀, 仲諗住可以靜雞雞偷改
樂惠寧同寶寶龍唔好咁老土啦, 習種的面子都比你丟光了

話改就改

Good question,

Btw 其實政府人員同政府人員之間以official duty 名義既instrument or document of transfer係唔洗stamp duty??

留名學野

第二十二條
- 中央人民政府所屬各部門、各省、自治區、直轄市均不得干預香港特別行政區根據本法自行管理的事務。
- 中央各部門、各省、自治區、直轄市如需在香港特別行政區設立機構，須徵得香港特別行政區政府同意並經中央人民政府批准。
- 中央各部門、各省、自治區、直轄市在香港特別行政區設立的一切機構及其人員均須遵守香港特別行政區的法律。

New version
「中聯辦及其人員均須遵守《基本法》及香港特別行政區法律。」

即係不包括日後成立之國安辨不適用，
記住23條係唔需要立法，搞個強力部門就得

pish ar

有冇英文版

又有新聞處AO要被自殺

最後個段文宣大字報

驚撚到

明刀明槍

點改都得?

彈出彈入

會唔會又有新聞主任被自殺?

推上twitter啦

取消香港關係法

有冇人有

RTHK English News
@rthk_enews
A day after Beijing's liaison office said Article 22 of the Basic Law on interference in local affairs doesn't apply to it, the SAR government says the liaison office must abide by #HongKong law - as set out in Article 22.

短短一陣已經失效

變幻才是永恆

咁都要改
無撚用

希望推到大家都知

push

發言人跳樓未

一國一制 屌你正呀喂

話改就改？

無恥無極限

老習個智商有眼睇

講事實變左同中央對著幹
仲要出新聞稿唔會得一個人寫完就出，咁係咪要成team跳樓自殺

法治有危可守

推啊

最新update

特區政府回應傳媒查詢
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
特區政府發言人今日（四月十九日）回應傳媒查詢關於中央政府在港設立的機構時表示：

中央人民政府駐香港特別行政區聯絡辦公室是中央人民政府在香港特別行政區設立的機構，不是《基本法》第二十二條第二款所指「中央各部門在香港特別行政區設立的機構」。

中華人民共和國外交部駐香港特別行政區特派員公署是根據《基本法》第十三條設立的機構；而中國人民解放軍駐香港部隊是根據《基本法》第十四條設立的機構。

完

點整
教埋大家

主人未批就出,太大膽了

改完，得左
合情合法
三權合一鐵證

唔係所屬部門就企開少少摺埋啦 夠鳩個得閑聽你鳩嗡

特區政府回應傳媒查詢
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
特區政府發言人今日（四月十九日）回應傳媒查詢關於中央政府在港設立的機構時表示：

中央人民政府駐香港特別行政區聯絡辦公室是中央人民政府在香港特別行政區設立的機構，不是《基本法》第二十二條第二款所指「中央各部門在香港特別行政區設立的機構」。

中華人民共和國外交部駐香港特別行政區特派員公署是根據《基本法》第十三條設立的機構；而中國人民解放軍駐香港部隊是根據《基本法》第十四條設立的機構。

完
2020年4月19日（星期日）
香港時間0時27分

周到你啦 傻閪政府

樓主推
最新update
TLDR基本法岩岩成本扔左

佢而家咪就係話俾你個佢準備想點改咪點改

有乜分別？

嘩，不得了

中央人民政府在香港特別行政區設立的機構，不是《基本法》第二十二條第二款所指「中央各部門在香港特別行政區設立的機構」。

龍門，係龍門

又玩埋d字眼權力 呢班人幾時先肯死

作為一個正常土生土長嘅香港人無論身份，地位，工種係乜，都應該對現在嘅局面感到痛心。

基本法=垃圾
支那話改就改

統一立場, 跟支聯辦把口

係咪講緊蘋果不是蘋果？
A不是A

又係呢條撚樣

想問出第一份稿果個AO運咗去支那打靶未啊?

基本法又改喇，置左頂

自行釋法亦得，得咗

up

新國際戰線來了

要趁民主派被捕 推上國際 最好推到有名人出TWEET

你都知道仲要靜雞雞？

中央人民政府在香港特別行政區設立的機構
vs
中央各部門在香港特別行政區設立的機構

屌你老母考中文咩 完全唔撚明有咩差別 推鹿為馬現代版

話改就改不如改埋第一條

Twitter 國際戰線好需要你

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

做任務，推任務，整圖

仲要彈出彈入多幾多次

下午version

中聯辦是中央政府在香港特别行政區根據《基本法》第二十二條第二款設立的三個機構之一

揾傳媒問下點解改新聞稿

777 : 啫主子講野用屎眼諗都好 我地班港共奴才都要話佢啱

呢本垃圾係以中文版為準ga

中央人民政府在香港特別行政區設立的機構 同
中央各部門在香港特別行政區設立的機構

我可能中文差 請問有乜分別

柒到入地核

成個政府根本亂到仆街

今時今日仲入政府既好諗清楚

釋法都慳返

堂堂一個政府搞埋呢啲嘢
真係痴撚線

佢實話 政府係老母
各部門係仔

老母設=/=個仔設

痴線政府，呢篇文未睇完又改左
再改呀笨。直情del埋啦好無

彈出又彈入快過我打飛機
痴7線

一國兩制又要死多次

中央設立既機構唔屬於中央各部門，咁咩先係屬於中央各部門？
如果中聯辦唔屬於中央各部門，咁佢憑咩代表中央？
耿爽上身？
有關部門就是有關的部門，無關的部門不能被稱為有關部門

如果「中央人民政府在香港特別行政區設立的機構」不等於「中央各部門在香港特別行政區設立的機構」

咁姐係中央人民政府唔包「各部門」?
或者各部門其實唔屬於「中央人民政府」??

新聞處前線好黃
政制局前線好黃

不如直接一國一制唔好煩啦

post未追完又改左
呢個政府真好野

港共政府係咁上下水準

前幾個鐘既我打倒後幾個鐘既我

呢個政府夠竟有幾爛

真係經典

鍾意改就改

屌，原來係佢

Retweeted +埋港共改聲明+@所羅門

完全冇權力，應該完全係中聯辦幫佢寫埋

傻9

tui

小學平係要玩小學雞捉字虱

政府官方新聞稿隨便改完又改 前言不對後語
公信力負數到不能再負

由法庭JR
再判啦

印花税呢

WOW 龍門任我搬

根本曾蔭權完成任期後, 特區政府就跟住變為港共政府
香港特別行政區(1997-2012)

第二十二條第一句已經講得好清楚, 一是中聯辦叛國, 一是中聯辦凌駕中央人民政府

第二十二條
中央人民政府所屬各部門、各省、自治區、直轄市均不得干預香港特別行政區根據本法自行管理的事務。
中央各部門、各省、自治區、直轄市如需在香港特別行政區設立機構，須徵得香港特別行政區政府同意並經中央人民政府批准。
中央各部門、各省、自治區、直轄市在香港特別行政區設立的一切機構及其人員均須遵守香港特別行政區的法律。
*中國其他地區的人進入香港特別行政區須辦理批准手續，其中進入香港特別行政區定居的人數由中央人民政府主管部門徵求香港特別行政區政府的意見後確定。

釋法都慳番

反正無論如何共匪都一定會干預香港內政
至少都要收返印花稅

政府發言人係人大?釋法權係人大喎

中華人民共和國外交部駐香港特別行政區特派員公署是根據《基本法》第十三條設立的機構；而中國人民解放軍駐香港部隊是根據《基本法》第十四條設立的機構。

即係以上兩件又唔歸22條管？

DLLM中聯辦還錢！！！！

wa dllm

是旦啦
第時支那搵個山西豆腐村村長黎都可以係香港話事
有險可守呢

原來政府新聞網d言論可以隨便改
他日香港獨立後係咪可以隨便改返晒政府新聞網d言論歷史都可以隨便改寫

唔講以為經歷緊古代皇帝隨便改歷史真相
2020年啦

中央人民政府駐香港特別行政區聯絡辦公室是中央人民政府在香港特別行政區設立的機構，不是《基本法》第二十二條第二款所指「中央各部門在香港特別行政區設立的機構」。

如果中聯辦唔係第二十二條第二款所指

咁中聯辦係咩？變番普通中央人民政府轄下既一個部門？

咁咪可以去番22條到

肉酸到

詞窮了，開始將1=1，2=2呢d基本邏輯改成中共邏輯處理。以後要改成1<>1，2<>2了

其實今日所謂嘅大圍捕
係為左聲東擊西去掩呢單嘢

咁交番D印花稅未

中央人民政府駐香港特別行政區聯絡辦公室是中央人民政府在香港特別行政區設立的機構，不是《基本法》第二十二條第二款所指「中央各部門在香港特別行政區設立的機構」。

中央各部門加埋一齊唔等於中央人民政府
咁係咩嘢

香港政府同狗方真係fake news最大源頭

想睇下英文可以點寫

香港玩撚完

好耐喇

一國一制基本法係廢紙

好撚仆街

721 831

仆佢個街勁撚過朝令夕改

全球去中國化 咁多人中武肺 死咁多 經濟損失慘重
各國政府 實追究責任 點都要比個交代人民

有時攪呢啲小動作
諗吓中共過唔過到呢關再講

話改就改，推

新聞處is watching you

改左就當釋左法架啦

diu

話撚左改個名就唔計
同班死共狗玩冇可能跟規矩

修改基本法本身有冇程序？

Chilun7sin

大陸有最終話事權，佢話乜咪乜囉，無得 challenge

下？？點解gei

都係唔撚交 吹咩
屌 佢而家都唔撚理你架啦 點會仲同你玩
聽日直推23條都得

擺明反硬面

真係好撚戇鳩，打橫嚟

入黎追po嘅新聞主任黑警
諗定點兜未

無理由， 政府點會改

推 連登仔
中聯辦又開堂
又有嘢學

核突

之前一直逃稅！！
整個中聯辦要坐監喎！
駱惠寧都係有逃稅！上位後一直隱暪逃稅罪行！

話改就改
下一步係唔係緊急法再廿三條

國安+港共mon住連登

心諗：宜家我擺到明啦，唔撚兜阿吹咩

其實睇得出22條呢壇嘢港共中共都唔易拆
柒完一次又一次
根本上講唔贏企唔穩

到最後一定係唔鳩理法治基礎
是但捉下字蝨就想蒙混過關

都搞唔掂就整啲更大嘅新聞去轉移話題
eg. 今日即刻捉泛民

有鳩用
終審完搞掂中聯辦不得干預
中央唔鐘意再人大釋法屈你機

唔好講比人知
果個山西豆腐村村長係習總頭馬黎架

媽啊好柒啊 好心就認無一國兩制啦

啱呀，開大絕釋法

其實只要中聯辦不是中央政府，都只係一個中央政府屬下部門

重點係要推到佢親口承認廿三條要立，廿二條唔立亦唔重要
即係話廿三條重要過廿二條
即係話要打壓香港人自由之餘連枱面不停同外國宣稱嘅一國兩制港人自治都唔要，因為廿二條唔立亦唔會執行，兩辦係可以凌駕基本法
向攬炒邁進一大步
希望推到有文宣手足望到出手，推高個熱度

轉頭就冇撚晒咖喇

唔怪得之前有政府新聞部公務員要辭職自殺啦......

由全世界知道基本法玩撚完都好

平預時=/=中史機關
買樓時=中央機關
吹咩

世界其實都係 WFC
美國人權法過左 制裁左高官未

中央人民政府所屬中央各部門在香港特別行政區設立的機構。前面8隻字已經是22條第一款寫得清清楚楚。

咁個仔係咪個老母

家陣係全世界都知，但當見唔到咁姐

彈出彈入彈出再彈入

姓駱同寶寶龍淨係出左一招嘴炮已經柒到滿天飛
好驚佢兩個頂唔得耐又變圖書館理員

最柒係樂惠寧寶寶龍明明不嬲都干預開
無啦啦係度亮劍 打開口牌
成個港共咪要幫佢執屎係度SPIN囉
POPO揀今日拉咁多人你估冇理由?

今日開始基本法變應變法

希望快少少

支持中聯辦繼續柒出國際

重溫歷史，中聯辦、港澳辦，以往講左好多次唔會干預，即係佢地係清楚自己受22條規管

1997年7月1日，江澤民表示基本法不僅香港要遵守，中央各部門和各省、自治區、直轄市也都要遵守。中央各部門和任何地方，都不會也不允許干預香港特區自行管理的事務。

1997年6月22日，新華社香港分社社長(中聯辦前身)周南表示，回歸後新華社絕不會干預由特區政府負責的高度自治範圍內的事務。

2000年1月，首任中聯辦主任姜恩柱表示中聯辦絕不會干預由香港自治範圍內的事務。

2010年5月，中聯辦副主任李剛強調，中聯辦不是香港第二支管治隊伍，特區政府才是管治香港唯一政權。

2018年9月，港澳辦主任張䁱明表示要充分尊重兩制差異，切實保障特區的高度自治權，防範和阻止干預特區高度自治範圍內事務的現象發生。

我地應該爭取取消基本法
爭取香港併入深圳市
對住個垃圾香港政府真係嘔血

英國查黑警違反人權 最後2日deadline

原來法律條文可以任意改動，法治制度只是笑話一則……

洗撚釋法咩
港共話點就點
反正都冇人JR

推多一樣野有乜所謂

美國取消關係法之時，就係基本法正式收皮

因為到時成個香港金融價值一野變0

仆街

冇料好心唔好出聲啦
搞單咁既野要幾多人幫佢執手尾
唔掛得佢一黎個時腳都震埋

除非話支聯辦唔係under支共嘅其中一個部門 一係獨立出黎 一係凌駕於支共之上
仲唔係分裂國家
本基本法可以燒得

Twitter要人搞大佢！今日係最大規模拘捕親民主人士！至少13人被捕！

藍絲話要23條立法
我地爭取取消基本法好過

張小明真係UM住半邊嘴偷笑

彈出彈入即係跟唔跟22條啫
少少野都諗唔到點答
唔好聽日問起印花稅又改口

出曬新聞(第一次修正)啦, 改第2次, 上硬global news啦

不姐直接一國一制啦

原來香港係中共首都，中聯辦主任係國務院總理

校外進修部嘅人唔識法律就咪出嚟柒啦, 爭啲唔記得POLY好似冇法律系

其實我地應該用一模一樣嘅野
爭取22條立法
呃鳩廢老支持

我支持，用我地個制

屌 港共幫完寶寶龍兜未呀

所以之後咪淨係敢出新聞稿囉
毒撚過唔敢小巴叫有落

睇黎真係似搵黨衞軍大搜捕黎轉移視線喎

蠱惑過啲女對鬼影變幻球

真是好撚柒啊, RTHK要出多份新聞啦

龍門任佢搬 佢心諗吹呀
拎晒以前個政府講過既證據出黎
都可以扮睇唔撚到

呢個所謂特區政府跟本同無左無分別

講咁多野做乜，直接一國一制啦
做咁多嘢以為外國仲覺得你香港仲有一國兩制？唔好玩啦

成份野根本就係得閒比中國位入，對中國黎講係好野黎架，成就仲偉大過四庫全書

以為深夜發稿就無人理??
香港人未訓

希望大家推到明早見到，朝朝起身都一堆垃圾post

幫推

癡線 兜都唔兜了

無啦啦都可以整個位出嚟俾人入

over my dead body情何以堪 基本法變廢紙

深夜改基本法

即是中聯辦係直接由中央人民政府設立既機構，唔係中央人民政府部門所設立既機關？

字眼同意思上係有唔同，但實際上又係咪？

望返中共架構，國務院=中央人民政府
而國務院由一堆部門組成

而中聯辦就係直接向國務院報告，並唔係向國務院之下既部門報告

所以如果按字面解釋，中聯辦確實唔受22條第二款規限

宜家即是大大聲話你知中聯辦=香港最終權力機關

個page 404埋

唔難兜
佢話中聯辦係中央直接設立
唔係中央各部門設立 已經捉左字塞
到時釋法一定係咁

BBC cnn fox

太柒

咁佢以前講啲野吞咗佢？

一定係咁兜
但以前政府一直講話係22條設立既機構又可以點兜
話佢地誤解左
完。

ok
中央 ≠ 中央人民政府
中央 = 中共

係
就食左去 吹咩

原本英文版

Government responds to media enquiries on remarks by HKMAO and LOCPG
************************************************************
In response to media enquiries on recent remarks made by the Hong Kong and Macao Affairs Office of the State Council (HKMAO) and Liaison Office of the Central People's Government (LOCPG) in the Hong Kong Special Administrative Region (HKSAR) on the operation of the House Committee of the Legislative Council, a spokesman for the HKSAR Government gives the following reply today (April 18):

"The Hong Kong Special Administrative Region is an inalienable part of the People's Republic of China.

"The Hong Kong Special Administrative Region is a local administrative region of the People's Republic of China, which enjoys a high degree of autonomy and comes directly under the Central People's Government (CPG).

"The LOCPG is one of the three organisations set up in the HKSAR by the Central Government in accordance with Article 22(2) of the Basic Law, and is authorised by the CPG to have special responsibility to handle issues relating to Hong Kong. It is entrusted with the authority and responsibility to represent the CPG to express views and exercise supervisory power on major issues such as those concerning the relationship between the CPG and the SAR, the accurate implementation of the Basic Law, the proper operation of the political system and the well-being of the community as a whole.

"The House Committee of the Legislative Council has failed to elect its Chairman after 15 meetings over the past six months. The concerns expressed and comments made by the HKMAO and LOCPG on the matter are legitimate from the perspectives of the Constitution, governance and operation, and are in full compliance with the constitutional order under "one country, two systems". Such moves do not constitute any interference to the affairs which the HKSAR administers on its own in accordance with the Basic Law.

"As with offices set up in the HKSAR by departments of the Central Government, or by provinces, autonomous regions, or municipalities directly under the CPG, the LOCPG and its personnel shall abide by the laws of the HKSAR in accordance with Article 22(3) of the Basic Law."

Ends/Saturday, April 18, 2020
Issued at HKT 21:05

點知仲未有最新英文版

即係點？小弟太廢睇唔倒重點

鬼鼠到唔敢寫英文版

Liaison Office is an office set up by the Central People’s Government; it is not an office set up by departments of Central Government

咁樣？ CLS

推到1001

佢一陣見到就直接copy黎用

夠荒謬
外國人睇完。。。你up乜春呀？

好肉酸

英文好既巴打幫手上twitter
記者朋友唔該推上報

會唔會再有新聞主任跳樓？

POPO: 仆街 聽日又要大搜捕多一批

AO朋友同我講，基本法第13條所提及嗰個機構係
"中華人民共和國外交部駐香港特別行政區特派員公署"
唔好被港共混淆視聽

而且提到呢單嘢好嚴重，被港共過到呢關，中聯辦港澳辦之後可以大模斯樣干預垃圾會事務

同我推到！

A

明顯係中聯辦供稿

所以到而家都未有英文版

改到唔夠膽出返英文版

中央人民政府所屬各部門、各省、自治區、直轄市均不得干預香港特別行政區根據本法自行管理的事務。

22條寫到明包曬中央人民政府/國務院既"所屬部門"
依家為左幫兩條京官執屎
夾硬將中聯辦提高到唔係「所屬各部門、各省、自治區、直轄市」
政府仲要答埋老解都屬22條
咁姐係成本基本法最重要既都係廢
直接宣布一國一制啦

唔係捉字虱，直情係冇邏輯。中央人民政府點樣唔屬於中央各部門？講得各部門即係包晒成個中央架構，除非你話中聯辦唔係中央政府嘅組織啫。

但係如果話中聯辦係香港嘅組織，咁一個咁樣嘅行政機關又點解可以干涉立法會嘅事？個所謂審查權又喺邊度彈出來？

總結：姓駱果位鄉下牛屎佬自己唔撚識香港基本法柒撚咗，依家跌落地想乸返揸沙上來。但係又柒撚懞懞搵個好d嘅原因去駁都搵唔撚到。仲廢過張曉明王志民，果然雜種隻小學雞群得嘅都係一堆垃圾

大家推啦屌!!!!

而家釋法連法院都唔駛過
成本基本法撕咗佢啦

係咪有人直接俾份中文稿佢直接出。由於俾稿果個唔識英文，所以無英文版呀

謎底已經解開
真相係樂惠寧寶寶龍想脫離中共控制下奪取香港控制權

想睇高院d官點判

長毛會唔會JR

佢係中央政府設立，咪即係中央政府嘅部門之一囉，咁咪即係中央各部門不得干預。

除非佢就係中央政府，駱惠寧係總理？

香港已成經玩完，等美企走曬,美國就可以 中斷香港關係法

真係
打咗一嘢咀炮就俾人圍剿到7下7下咁
連平時懶係要有公信力出嚟澄清港共眼中不實消息嘅新聞處都俾駱惠寧搞到咁7

多謝晒

遲d靜雞雞改埋法律條文

駱惠寧想係香港奪權，自己成立中央政府？

推假係自己丟

關中央機構嘅稿一般先出中文再出英文,呢篇要譯都頭痕

.

有違常人邏輯

國際城市 笑撚死人
呢型中共港共既垃圾
最撚令人睇唔起既就係 一日做埋d柒野
又話咩撚野國家尊嚴
又唔夠膽直接宣一國一際
日日出黎出醜

依個龍門點搬
未計今日既新聞稿，廿幾年黎官方N次講過中聯辦係22條下既機構啦

仆街港共政府

上次邱騰華單野又係英文版出事

基本法喎

係，只可以等中共放棄香港先有得從頭黎過

唔緊要啦 推上國際舞台 等攬炒啦

真港獨派

引述RTHK新聞@左所羅門, 暫時未有反應

咩叫矛盾？
支聯辦港共咪做緊

W

每日改法例係營商大忌
推比外商睇

仔細睇多次最新呢份
最後嗰段13,14條係講外交部特派員公署同解放軍
根本唔關中聯辦事

另外嗰段就只係否認中聯辦係根據22條設立
但冇講過中聯辦係根據邊一條設立

莫非，中聯辦係冇任何條例賦予佢設立嘅權力？

渣ga
改咗中文版譯返做英文都搞咁鳩耐

一國一制啦dllm

其實第3條俾佢講字塞 係講到

但
中央人民政府所屬各部門、各省、自治區、直轄市均不得干預香港特別行政區根據本法自行管理的事務。
呢條點講

因為第3條捉字塞成功 所以就唔洗守基本法 所以就可以違反第一條 ?

點釋法都釋唔到 釋法釋到加字中聯辦例外?

AO朋友話共匪可能會從職能角度去argue, refer:

1. 聯繫外交部駐香港特別行政區特派員公署和中國人民解放軍駐香港部隊。
2. 聯繫並協助內地有關部門管理在香港的中資機構。
3. 促進香港與內地之間的經濟、教育、科學、文化、體育等領域的交流與合作。聯繫香港社會各界人士，增進內地與香港之間的交往。反映香港居民對內地的意見。
4. 處理有關涉台事務。
5. 承辦中央人民政府交辦的其他事項。

中聯辦顧名思義，係擔當一個聯絡，協調嘅角色，從來冇任何外交功能！共匪如果由第5點去argue, 就叫佢提出中央幾時叫中聯辦，做過啲乜嘢外交工作！

所有外交事務都係中華人民共和國外交部駐香港特別行政區特派員公署做嘅

所以都係cash is king

東方報業集團御用學者
另一個係宋立功

一齊翻睇立法會紀錄點講

所以佢想表達 中聯辦 唔係中央設立 所以可以出黎9UP?
咁咪還返稅

話改就改 港共cls

佢仲有人大釋法呢招
到時話中聯聯干預香港係合法
正式確立為香港第二個政府

釋法話中央政府/總理全權代表就得

我就專登上左國務院同中聯辦個網到望

中聯辦全寫係中央人民政府駐香港特別行政區聯絡辦公室，編制係屬於國務院其下部門之外

由於國務院=中央政府
所以其實中聯辦=中央政府，只不過係擺個位再改個名

即是以前所講中聯辦既角色其實係昆9你

咁中聯辦唔算係中央人民政府所屬各部門？

中央人民政府所屬各部門、各省、自治區、直轄市均不得干預香港特別行政區根據本法自行管理的事務。

釋法之前都係解釋法律
釋法釋到可以加中聯辦入去 就真係食花生

推呀dklmmmmmm

如果支聯辦不受22條限制 而支聯辦又係國務院授權同埋直接成立嘅話 代表支共係可以完全干預香港事務 一國兩制無存在過 而且基本法又係由人大釋法 我係咪可以咁樣理解

咁中聯辦係咪無法律規管 好似英女王咁?

佢解釋係咪中央人民政府可以完全無視一切,係香港成立任何野,包括監督立23條立法機關

721831

推呢個

其實如果唔under任何法律喺香港設立嘅，理論上呢個組織一係就非法組織，一係就乜權都無嘅組織，乜春is監督權，都係佢僭建出黎，監督完，我地唔照唔做字面上乜後果都無架，不過實際咪就係一國一制囉大家心照

除非中聯辦直接改做國務院[/left][/left]

根本而家係政變
佢自行講兩辦唔受22條控制
想點都得

又唔係 佢寫明
是中央人民政府在香港特別行政區設立的機構

但只否認根據22條，而冇講根據邊條基本法設立

但另外兩個機構就識得quote明係根據13,14條設立

The Liaison Office of the Central People's Government in the HKSAR (LOCPG) is an office set up in the HKSAR by the Central People's Government, not "offices in the HKSAR set up by departments of the Central People's Government" as stated in Article 22(2) of the Basic Law.

つい

等睇中聯辦合法干預香港

似總督
英女王全權代表

即係話你知哈林同庾澄慶係兩個人

似乎777聞到落台既味道，先下手為強。

Dse中文零分
有冇事件懶人包

但大把政府歷史文件話係22條下，講個班寫個班一係就公職人員行為失堂，一係而家任佢改基本法，事實係一國一制！

深夜推
我屌你老母

其實咬住佢22條根本先係重點
成班ON9講印花稅呢D花邊野
捉到鹿都唔識脫角

2004年寫係入面
都係可以將知日期（釋法）修改做2008
再修改做2012

基本上佢點改都得，班人係冇口齒

死 我係咪知道咗啲唔應該知嘅嘢

jm9

咁又會比人撩番中英聯合聲明個港人治港

法律?話改就改

依家出面美國想郁大陸，WHO又俾班大愛撚阻住，呢d咀炮隨時燒著隻船，近日有人想污名攬炒等如製造恐怖活動，如今政府想撲熄之際，又自打咀巴搬左廿二條出黎，上面推一中，但又唔想踩中一國一制，呢舖真係唔該大家打少動森一陣，推佢老母上國際，俾牌美國郁手

洗撚理佢用邊條例設立

中央人民政府所屬各部門、各省、自治區、直轄市均不得干預香港特別行政區根據本法自行管理的事務。

呢個點樣兜
唔係部門 凌駕中央政府? 直屬維尼?

釋法根本就係修改法律
任佢改
等於廿三條一旦過咗
只係恥笑習近平樣衰都可以告你煽動分裂

參考2016年宣誓DQ釋法事件
釋法係可以任意加N隻字

只要加多幾隻字，其實同撕走左係冇咩分別

佢每次講23條
我哋就講22條

呢個回應真係顛覆我對中文的認知

基本法抆屎

擺街站啦 支持基本法22條立法

唔好淨係笑政府跪低
個政府跪喺係你預咗
但唔代表正常
請準備迎戰

小心網絡安全
積極鍛練體力
減少不必要外出 特別係夜街
黑暗將至
務必小心而行

中華人民共和國外交部駐香港特別行政區特派員公署
中聯辦
港澳辦

三者都唔同
個statement 想擾亂視線?

成本扔落垃圾桶啦

干預就不嬲台底進行中
點解樂惠寧同寶寶龍要柒到擺上台

真

態度正確

釋法啦，佢都無所謂啦

屌佢老母，不如直接講一國一制，我反而仲啹啲。
做埋呢啲動作，好撚核突

佢以為呢度係新疆

HKSAR Government responds to media enquiries
***************************************
In response to media enquiries regarding the offices set up in the Hong Kong Special Administrative Region (HKSAR) by the Central Government, a spokesman for the HKSAR Government said:

The Liaison Office of the Central People's Government in the HKSAR (LOCPG) is an office set up in the HKSAR by the Central People's Government, not "offices in the HKSAR set up by departments of the Central People's Government" as stated in Article 22(2) of the Basic Law.

The Office of the Commissioner of the Ministry of Foreign Affairs of the People's Republic of China in the HKSAR was established in the HKSAR in accordance with Article 13 of the Basic Law, while the Chinese People's Liberation Army Hong Kong Garrison was stationed in the HKSAR by the Central People's Government in accordance with Article 14 of the Basic Law.

Ends/Sunday, April 19, 2020
Issued at HKT 1:22
NNNN

AO朋友話人大當然可以玩大絕釋法
但到時就撼動到 到底香港係咪一國兩制呢個根基！

呢個係香港之所為國際金融城市嘅主要因素！
到時唔係大家攬炒支共，而係支共主動攬炒！後果會係乜就自己諗，講到呢句，焦土派已經射出嚟

叫佢嘔返啲喺香港買房嘅印花稅先講啦

寶寶龍咁大膽

原來哈林同庾澄興係兩個人嚟

佢隨意加條件又得
加exception又得

港英女間諜 果然名不虛傳

而家政府d聲明真係愈來愈難明，明明都係中文字 一晚改幾次 柒出國際

香港嘅共產黨好似仲喺非法仲有乜9機構部門跟本語言偽術

中央人民政府＝／＝中央各部門？
？？？

係咪姐係例如：
香港政府設立既小食部＝／＝食環署設立既小食部

係咪咁解？

中共一向鍾意捉字蝨
無法律可言，全部野都特登整到好空泛，方便任吹

撕破假面具啦

by the Central People's Government
vs
by departments of the Central People's Government

22條英文
No department of the Central People's Government and no province, autonomous region, or municipality directly under the Central Government may interfere in the affairs which the Hong Kong Special Administrative Region administers on its own in accordance with this Law.

注意: 港共英文將中聯辦寫左做"office" 專登避開左22條既原文入面關於機構既所有字眼

㭍左

行政長官發表聲明
＊＊＊＊＊＊＊＊

行政長官董建華今日(星期一)發表以下聲明：

「新華通訊社香港分社」易名為「中央人民政府駐香港特別行政區聯絡辦公室」是名稱上的更改，充分反映他們在香港根據中央政府授權而履行的職責。特區政府對此表示歡迎。

回歸以來，中央政府貫徹執行「一國兩制」、「港人治港」、「高度自治」。繼續成功落實「一國兩制」是中央和香港特區的共同願望，也是既定的方針政策。

「聯絡辦公室」的職責已清楚列明，不涉及香港特區高度自治範圍內的事務。

自特區成立以來，特區政府在「一國兩制」的原則下，根據《基本法》與中央政府以及內地有關部門，建立了運作良好和有效的工作關係。

我們與中央政府直接溝通的渠道，與「中華人民共和國外交部駐香港特別行政區特派員公署」和「中國人民解放軍駐香港部隊」聯繫的機制，將會繼續，不會改變。與此同時，我們將與「聯絡辦公室」在他們職責範圍內的事務保持聯繫和溝通。

完

二○○○年一月十七日（星期一）

兩邊睇
佢話係中央機關, 所以唔可以介入
佢話唔係中央機關, 所以點可以免印花稅

2018年先講完係跟A22

即係係中央人民政府唔屬於中央？

推爆佢

其實呢
之前中共官員港共官員包括張曉明
講過好多嘢㗎
攞返晒出嚟
我驚你依篇新聞稿又要再改

師兄幾熟書
在心中
第13條同22條煲哂佢啦
火水救火

新聞處手足

1984

問題係香港人好撚易比人DRAW走個ATTENTION
印花稅呢D錢銀野事少 中共響香港都CAP撚左廿年水
少少錢唔爭在豪撚埋比佢
但22條完完全全係弱點黎
唔撚咬住佢個弱點走去嘈D錢
本末倒置

呢個要推

呢個大獲到要開新post推 連改兩嘢 痴撚線 如果佢咁都過到骨 以後亂嚟都得

燒左本基本法丫笨

By central people’s government =/= by departments of central people’s government?? Seems the 2nd one is subset of the first one wor

啱啦大把料慢慢bin c
大把香港高官中共官員講過野
出過新聞稿
你呢篇新聞稿等又要再改啦

推呀屌你老母

就係想釋法，趁依家其他國家搞疫症唔得閒出聲

自相矛盾

唔好亂講 真心唔係

是撚彈

交稅先啦你老母

見你譯得好，參考吓啫

搞大佢啦 即係一國一制啦

高度自治非自治都夠爆，但外國咪又係鍵盤戰... 肯派航母黎未

快啲send俾所羅門

快手開會釋法啦

釋法話基本法係歷史性文件，五十年不變係指由1970計起

煲大佢就啱

見到呢個比喻真係笑唔停

其實有機會

即係話比大家知
兩辦係可以干預香港內部事務
今次只係干預立法會運作
下次咪干預法院運作
再下次咪政府運作
因為佢地唔係under二十二條既組織

枱底干預未無事囉

一來就咁撚柒，小明死得唔抵呀

中聯辨唔係支共既部門,咁係中央既咩?定係中聯辨=支共?咁中聯辨唔洗守基本法?

照咁睇 寶寶龍真係想奪權

張小明見呢兩個習種頭馬咁柒, 直頭要偷笑啦

寶寶龍定小熊維尼

未過第一個灣已經碌左落山

跪撚哂啦

你需要知道, 中共係唔錯得

send 比一樣用正體中文既台灣人睇，唔知佢地明唔明到

即係「中央人民政府」唔屬於「中央」

香港政府搞埋「央獨」

個教授可能係共諜

可能遲下又話辦公室/部門/機構 係有分別

唔好搞咁多柒野 要dq就dq 要打就打啦仆街

let's try

根據《中央人民政府駐香港特別行政區聯絡辦公室職能配置、內設機構和人員編制規定》，香港中聯辦承擔下列職能：

1. 聯繫外交部駐香港特別行政區特派員公署和中國人民解放軍駐香港部隊。
2. 聯繫並協助內地有關部門管理在香港的中資機構。
3. 促進香港與內地之間的經濟、教育、科學、文化、體育等領域的交流與合作。聯繫香港社會各界人士，增進內地與香港之間的交往。反映香港居民對內地的意見。
4. 處理有關涉台事務。
5. 承辦中央人民政府交辦的其他事項。

本身根本中聯辦對香港事務無發聲權？但係第五項講嘅「承辦中央人民政府交辦的其他事項」係咪可以承辦「直接干預」？同基本法互相矛盾

既然中聯辦唔係代表中央政府
咁不如改名叫香聯辦啦屌

拜託你不要再給港豬們希望了，直至收回一国兩制吧，以後規矩你說了算，港豬們奴性那麼重，你說什麼規矩都會跟從，只要大家都守同一規矩就可了

佢寫死唔包22條入面都係等人告，搏釋法

爆大料，正視聽
中聯辦首任主任姜恩柱文章

其實只係將對付支那嗰套指黑為白手法
直接用落香港
最初以為換呢件自慰靈有咩咁把炮
原來又係一件土佬
用啲最粗糙嘅手法搞政治
如果要玩「鳩噏變法律」呢種九流把戲
真係唔明換人做乜
除咗權鬥理由之外
依家咁樣同王志民條柒頭有乜分別？
睇返佢生平
真係土佬嚟
煉鋼工人出身
做官之後最叻都係搞工程
搵佢處理香港問題根本九唔搭八

咩監督權真係九唔搭八

共匪不嬲冇正常人嘅邏輯

繼續咬撚住佢22條啦
嘈佢交稅果班都係ON9仔

唔準你咁詆毀習總頭馬

有咩影響，一插手香港事務都係破壞一國兩制同三權分立，唔係一國兩制同三權分立，點解老美要比特別地位香港？

政府冇提過港澳辦擺明有嘢

插手＝一黨獨大 ， 講唔通

根本中聯辦一直都知自己受22條規管

話明小學程度，你估流架咩

中央各部門好明顯包埋中央人民政府本身

習種根本冇人才可用，成個中共政府都係刷鞋上位用人唯親，你睇中共近10 個月冇一個決定係正確就知。完全見步行步

劇本未又會係話已經係歷史文件，而家的情況下已經無效

中聯辦同港澳辦就係國務院，咁國務院就係執行機關，但國務院唔係中央人民政府既部門，咁佢屬於咩。。。。媽我好亂呀

佢梗知啦，用黎避印花稅個下一定知啦

維尼自己唔可以下錯改路線 執走小明只係祭旗
佢信唔過其他派系既人 所以搵左最奴才既去做頭馬
再搵有強拆經驗既寶寶龍 去"依法治國"

核彈繼續黎

搵番個姜主任出黎打靶

好肉酸

英國查黑警違反人權 最後2日deadline

野蠻人係唔識法律㗎喇
佢哋認為法律只係管人嘅工具 可以話改就改 選擇性執法

不過由睇番成個中史黎講
成日都有中央指派嘅巡察人員，取代地方首長嘅現象

中聯辦同港澳辦咪即係舊時嘅巡撫

依家中共見上年單野
不再懷柔直接統治
擺明搬龍門

香港D記者可唔可以威返一次
而家成個CC台連料都幫你搵埋
爭在未撚餵埋入你個口到

你識條柒
呢份成為歷史文件
可以不理

到時支共咪承認香港有兩個政府囉
香港有兩個政府
但仍然有一國兩制
中國特色一國兩制就係一個地方有兩個政府
吹咩

劉兆佳接受查詢時指，去年在四中全會的報告中已提到，要堅持和完善「一國兩制」制度體系，以及建立健全維護國家安全的法律制度和執行機制。他認為今次行動只是整盤計劃的一部分，顯示中央政府會長遠、全面及徹底地正視香港現時的亂局，不會再姑息本港的激進勢力，亦不會在乎美國的制裁行動及敵視中央的民意。

劉兆佳分析，國家內外勢力企圖將中央逼向牆角，令中央再無退路，故近日一連串的出手是顯示中央已不能再容忍下去，加上有政黨提出在9月立法會選舉後要「攬炒香港」，他希望泛民不要以為中央會因此就範。

有資深建制派認為，中央日後應會繼續發聲，不再像以往般避忌，加上《基本法》第12條列明香港是一個「享有高度自治權的地方行政區域，直轄於中央人民政府」，並非完全自治，故中央絕對有權介入本港事務。

中共風向

明住同你玩

老老豆豆, 張小明同黃主任都叫做係香港咁多年
點會犯咁低級既錯誤
相反, 睇番習總果2隻頭馬係咪都亮劍, 搞到要其他人幫佢執屎
9月靠佢地死得啦

笑左~ 食花生先

Nasty

依家中共對香港唯一走資通道都想封

似乎

張小馬同黃主任可能知
呢兩條蛋散就唔敢肯定

幫手推唔想一早垃圾post

小明其實有料
係咁踩線但又唔會過線
佢一世係港澳辦系統好識個玩法，差啲過到逃犯條例立大功上一層樓

幫手推 好重要

講個笑話比大家聽 G笨發

淨係睇劉鶴柒到咁就知小學帝係用人唯親啦

呢個真，宋朝最嚴重

你笑柒經濟學大師等打靶啦。。。。。

其實屌明係香港係好撚識玩
打稻草人式扶起港獨
然後一野打撚到成個本土派EVEN泛民都死撚左7,8成咁濟

點知仲柒過張小明
小明今晚實偷笑到訓唔著

呢個唔係教授黎
Hkcc d濕鳩lecturer
之前上堂屌鳩學生 攪鳩過Cc 學生
俾cc學生圍屌要校長出黎頂

部門都有分一般唔一般？就算唔一般都係屬於各部門入面，都係受22條所限。

至於直接授權又好間接授權都好，其實都屬於中央政府各部門入面，有乜分別？機構同部門嘅定義又有乜分別？

如果要夾硬話ok，咁呢個駐港機構喺基本法入面有冇正式提過？有冇提過成立嘅職能同限制？冇嘅話即使中共果邊係合法，香港呢邊都係唔合法。

即使有的話，職能入面有冇標明有監察權？冇嘅話佢係憑香港邊條法干涉立法會運作？連行政首長都冇立法會嘅監察權，一個駐港組織憑咩有咁大職能去干涉？定係話依家香港政府唔係香港行政最高組織，而係中聯辦？

咁嘅話即係又違反埋當初一國兩制，港人治港，高度自治嘅承諾？如果真係咁未直接認囉，搞咁多柒嘢做乜啫？呃得邊個？

非法單位

中央日後應會繼續發聲
即係之前就冇落ORDER?
咪玩啦

佢努力刪緊舊文啦

總之就係要改作風

中華人民共和國憲法

基本法
第十二條

第二十二條

中華人民共和國國務院
=> 中央港澳工作協調小組 / 國務院港澳事務辦公室
=> 中央人民政府駐香港特別行政區聯絡辦公室

非法單位主管執法
咁開會算唔算非法集結

好耐之前聽過個節目分析話新任果個中聯辦主任跟本就係搵唔到適合嘅人做，搵個人試下做嘅人選

所以好9 垃圾，同小明差幾班

好柒呀

姐係頂多係社團或公司註冊

搵條有d啦lung嘅加附件囉，佢地最撚鐘意㗎啦

推阿

其實點兜都講唔通
香港政府官員同好多新聞稿都講明佢係受廿二條規管
所以支共真係好戇鳩
因為部署格硬要推廿三條
所以要全力干預香港九月選舉
逼班親中派要幫手搏命
因為好多親中派議員唔敢推廿三條
驚好似撐送中咁最後要孭鑊
依家支共要逼佢哋表忠
點知條自慰寧一俾人質問廿二條就吹大咗
送埋子彈出嚟
往後根本唔駛再同佢討論廿三條立唔立法
一味講中聯辦篡改廿二條已經夠力轉移大眾視線
其實同送中效果可以係一樣

個條友明明就退休
雜種手下冇強將
貪佢個是搞教會有功先放黎香港
用土佬方法搞香港，同叫李健和教猁有咩分別

係咪扮三權分立咁

覺得雜種做多10-20年，支爆不是夢

佢地不嬲鐘意點講都得

EXACTLY
今次真係對家谷精上腦自己唔小心露左個春袋出黎比人拍
咁撚多人走去留意埋D花邊印花稅

慘在依家小學帝要玩全面管治, 又有個港英女間諜里應外合
搞到香港全面反彈

即係中聯辦一直都係非法組織？

改多幾次丫...改到啱心水為止

劉鶴: 500萬噸大豆 per day

學術研究

「中央政府」同「中央人民政府」係咪兩個唔同政府？

李家超做野

認真定咩？

係同一個 以我理解
應該係 除非唔係

政府：基本法第22條適用於中聯辦

世界首個同時有兩個合法執政政府嘅地方，厲害了我的國

但係負責執行果班聽邊個講好林奠出a政策，駱出反a政策，咁應該點執行

搵個hkcc解畫報紙佬係咪戇鳩架

咩作風?
繼續敢於亮劍?
咁真係GOOD LUCK

如果咁計國務院係中聯辦既部門
駱惠寧 head 住李克強

推！

呢個就係而家嘅玩法

屬於黨

習總頭馬黎架
唔容得你批評

中華人民共和國憲法
第八十五條 中華人民共和國國務院，即中央人民政府，是最高國家權力機關的執行機關，是最高國家行政機關。

中央人民政府 = 中華人民共和國國務院

首都改咗去西環

佢就係知時日無多先周圍放火
今日無啦啦話啲島仔歸海南島管

已經係4小時前嘅事

22條立法, 全港最大共識

快D save低今日CCTVB的新聞， 大逆不道 話中聯辦under 22條

中聯辦 ＝ 國務院 ＝ 中央人民政府？

所以中聯辦 ＝ 中央人民政府 ＝ 唔係各部門 ＝ 唔受22條監管？

情況有啲似隔離TEAM條靚指指點點咁

是鳩旦啦個龍點搬都得啦...總之玻璃心唔碎得

3萬唔話得...條臭閪唔屌得

嘩屌
咁撚樣直接改

我可以肯定同你講一定知
中聯辦嘅人嚟香港之前係要上堂
講明唔好將支那嗰套處事手法嚮香港用
因為中聯辦無權干預香港事務
只係負責做聯絡工作
例如有香港機構想去支那做下交流活動
佢就幫你做中間人角色聯絡下之類
話明叫聯絡辦公室
佢只係負責做支那同香港之間嘅聯絡工作（當然有統戰成分，但都係限於聯絡）
根本所有中聯辦嘅人都知
2012年之後中聯辦係多次違反基本法
直接插手香港事務
連田北俊之前接受訪問都講
香港班淺藍商家近年都問
香港依家係咪有兩個政府？
點解中聯辦可以咁直接干預香港

冚家鏟你不如快刀斬亂麻
宣布基本法係廢算啦屌你老母
反正你地共產黨都係賊黎架啦

有著數個陣d條文就有用
無著數個陣d條文係廢既/唔岩用/話刪就刪

國務院 出聲未

Trump trump 聽錯
5隻手指係對美方提五大訴求，缺一不可

即係你做左A定反A既野都犯法

姐係中聯辦主任 ＝ 中央人民政府大佬！

獨立咗喇

樂惠寧寶寶龍真奪權

傀儡改黎改去，基本法幾時變歷史文件

omfg !!!

依到各位盡量揾文件 證據說明佢自打嘴巴
蘋果rthk記者議助咪又係到揾料
交哂d料比佢地聽日打番中共
依家唯一可以做

1997年7月2日

一早已經係

睇多2次都睇唔明

黨大於法
吹咩

咁即係呢兩條蛋散真係想奪權

中聯辦既然係中央政府派出，自然係中央政府屬下一個部門，就受22條管

中聯辦職責有一條
「承办中央人民政府交办的其他事项」

所以佢係中央政府部門，點樣理解都唔會係中聯辦等於中央政府

支共成日話香港法律要連埋《支那人民共和國憲法》黎睇
咁就不如由支那憲法睇起先 首先睇吓乜嘢係「中央人民政府」呢?

原來根據支那憲法列到明 「中央人民政府」就即係「中華人民共和國國務院」

咁「中聯辦」又係由邊個成立?

原來「國務院」喺第24次常務會議討論後發出「國函〔2000〕5號」將新華社改革成立「中聯辦」 咁即係按照支那法律「中聯辦」就係「中央人民政府所屬各部門」之一

咁就再睇返香港《基本法》喇

根據《基本法》呢三條 所謂嘅「自行管理的事務」應該係解作第13條及第14條以外嘅事務 即係除咗「防務」同「外交事務」以外嘅其它香港事務

按照《基本法》同《支那人民共和國憲法》
作為「中央人民政府所屬各部門」之一嘅「中聯辦」係受《基本法》第22條所限制不得干預「防務」同「外交事務」以外嘅其它香港事務

支共喺字面點spin都無撚用啦

依法治港

但條法點演繹就由我決定

機構同部門本質上有咩分別

中央政府設立咪姐係中央政府各部門

擔心又有新聞主任被自殺

而家就係港共跟支共口風
國務院唔係中央人民政府嘅部門，國務院就係中央人門政府，明未

係

中央各部門在香港特別行政區設立的機構

咁佢話係中央既部門咪唔屬於機構

D風向咁撚亂
唔係咁易跟架師傅

依家做緊啦
平時中聯辦唔出聲嘅事就林奠自己搞
中聯辦一出聲林奠同部細就好似狗咁跟住做
即係太上皇政府

你好有心搵晒source
但佢哋依家已經去到厚面皮嘅地步
所以我哋嘅邏輯已經冇用

搵個已經退休嘅煉鋼阿伯處理香港問題
真係天才先諗得出

你明我明但擺明條數唔撚係咁計呀

AO朋友話，唔洗講咁多，大家跟佢講一次
中聯辦非按基本法22條設立即係中聯辦非按基本法所設立，喺香港係冇合法性

應該最後釋法會咁講

重點係中聯辦自己講過好多次唔會干預香港，反映佢自己係知道受22條規管。

除左pin左嘅文，仲有：

1997年6月22日，新華社香港分社社長(中聯辦前身)周南表示，回歸後新華社絕不會干預由特區政府負責的高度自治範圍內的事務。

2000年1月，首任中聯辦主任姜恩柱表示中聯辦絕不會干預由香港自治範圍內的事務。

2010年5月，中聯辦副主任李剛強調，中聯辦不是香港第二支管治隊伍，特區政府才是管治香港唯一政權。

屌佢老母
真係無諗過一夜之間突然一国一制

無任何條例規管嘅組織在香港即係非法組織

我#461就係講緊呢樣野
巴打

中聯辦落order

越黎越好玩喇

唔係話法唔法治已死
而呢個行為絕對係人治囉 法治都談不上

非法機構
傻強撲去咬未?

講左咁耐倒頭來成個中聯辦既成立根本冇法律基礎

好撚狗閪

即係返轉同官方宣佈中聯辦係非法組織冇分別

都話左佢係屬於中央人民政府但唔係中央人民政府屬下的部門，要講幾多次先明，睇都未睇清楚就1999話人9up

原來中聯辦無合法性

其實都知嘅，不過有人柒到打埋開口牌啫，明明之前大家都會醒目唔亂講嘢，鄉下牛屎佬真係鄉下牛屎佬

即係點

直接話23條已立算啦

當年刊憲用咗"offices"呢個字唔影響呢堆蛀港機構係屬於"departments of the Central People's Government"一部份嘅本質 只要你係從屬於「國務院」嘅一部份咁就需要遵從《基本法》第22條不得干預防務同外交事務以外嘅香港事務啦 支共唔釋法嘅話真係拗都唔駛拗

有人話係雜種落Order
要佢刻意咁講令中聯辦以後名正言順做影子政府
但我覺得無咁複雜
只係條土佬將佢支那做官嗰套搬嚟香港用（佢真係一個退咗休嘅煉鋼阿佰嚟架，鳩熟香港形勢咩）
慣咗郁啲就用官威壓人
點知對住傳媒吹大咗
中聯辦入面班細嘅都唔敢提佢啦
話晒雜種親信
佢話屎好食班細都爭住表演食屎俾佢睇啦
港共班垃圾就更加唔駛講啦
條土佬講錯乜都要幫佢兜
但都唔敢明直接開口講廿二條內容唔關中聯辦事
連新聞文字稿都要不斷改
佢哋內部都知大撚鑊
依家根本係《國王的新衣》個故仔
港共政府班畜生忙緊點樣俾人覺得土佬真係有着衫
我估粗口娟依家都爆緊粗
有選民問佢中聯辦點解唔受廿二條規管應該點答

繼續搵下先

中聯辦只係香港同中國之間聯絡嘅橋樑，而家變咗立法機關，仲要係「我話係咁就係咁」嘅獨裁立法機關

中央政府都冇權管香港三權啦屌

你check緊啲歷史文件嘅同時班AO 都check緊

要搵真係快
可能支共為咗盲撐佢會改晒所有嘢

哩條thread太精彩，有冇方法連圖打包backup，見證一國兩制結束的一刻

凌晨又改左啦，話唔受二十二條管喎

但佢係經一個叫國務院辦事機構
上面張圖都睇到國務院下只有港澳辦而跟本冇中聯辦

但中聯辦完全冇出現

中聯辦= 國務院= 中央人民政府

咁中聯辦唔係基於基本法設立，咁佢建基於乜法律能夠於香港「合法」地設立，咁咪等於話中聯辦喺香港並非合法設立

中聯辦干預立會 ＝ 中央人民政府干預立會 加速主義gogogoo

中聯辦前身係咩？

支共就算玩到釋法都會動搖一國兩制根基，佢敢公開承認中聯辦有權力干涉香港內部事務的話，即係等同宣佈一國兩制壽終正寢。佢夠膽玩到咁大就要預美國取消關係法，香港徹埋剩返嘅外資，未大家攬炒囉

睇定啲先啦
話唔定轉頭條土佬又改口風
或者講得再盡啲
港共又要再改新聞稿
真係幫佢執緊屎

改龍門改到咁撚柒

支那曱甴隨便解讀基本法

釋法權已經令成本野變左廢紙

新華社

等佢出新聞稿咁講
多個官方record

反而想知香港市會係點 粵港澳大灣區，老美點解要比大灣區有特殊地位

見唔見最後嗰條tree？

pelosi叫侵侵推人權法了

根本香港法律界由始至終都係呃緊香港人
用一本由人治做基礎嘅《基本法》呃大家有法治

冇撚錯喇，就係由呢個位打

總之就一蟹不如一蟹

冇撚錯喇

佢呢個直頭唔係原文嚟佢自己9up 的

成個大灣區廢咗㗎喇，冇香港融資做條鐵。同埋美國不嬲唔承認大灣區，係支共自己吹ja ma

推爆呢個pt

龍門任佢搬

基本法係一本呃人既數簿黎姐
呃完咪瞞天過海 之後咪任佢玩

應該係
但時間計劃就一塌糊塗
改完聲明又拎番哂焦點

學林奠話齋
發表意見=/=干預
但美國講就唔係意見係干預

共狗個政黨根本就建基於謊言同不信任

尼個垃圾上次比學生3點圍到9點
又call白車又剩 好心就收下聲等退休啦

呢條陳偉強死共狗黎
枉我asso果陣仲幾鐘意上佢堂
依期見佢講親野都語無倫次

中國好明顯都想攬炒鎖國，打new cold war
唔會點會咁撚串，香港地位都唔要

法律想改就改 真係方便

一諗返起石永泰段訪問就覺得好笑：

講咗咁耐終於講到大家明支共玩緊咩語言偽術

總之，跟AO朋友問三個問題
1. 兩辦不按基本法22條所設立，那麼中央人民政府根據基本法哪一條文在香港成立如此機構？

2. 若不跟基本法所設立，兩辦在香港有合法性嗎？

3. 既然兩辦不按基本法22條所設立，是否代表兩辦可以干預香港特別行政區根據基本法自行管理的事務(行政管理，司法，立法)，形即一國一制？

同我推到記者見到，問晒林鄭，駱惠寧，夏寶龍

呢個比較似現實
如果唔係身有屎
點會深夜狂改新聞稿

Cls解釋

想問一句 咁中聯辦係咪香港嘅法外之地?無法律規管

呢個唔係中聯辦嘅中聯辦扮中聯辦話俾我哋聽，呢條唔係基本法嘅基本法係基本法？

政府:咁上下啦。

睇佢點兜再拆招

22條》23條

痴鳩線政府

好重要 推啊

諗諗下又好似都唔出奇

並實諗真啲，政府啲字眼係有灰色地帶，如果22條寫「中央各部門在香港設立的機構」，咁如果支共死拗中聯辦係中央政府直接在港設立啲機構，不是轄下於中央政府任何部門，其實講得通，所以港共要急於修改22條

總結得幾好

大家唔好諗得中聯辦咁神化
講到尾都係一個擦鞋組織
做嘢好求其
只係因為有錢收買好多打手同收風
先俾人感覺好似好勁
實則咪又係一班鄉下佬

諗深一層，我朋友柒咗，港澳辦冇辦公室駐港，總部喺北京，的確不受基本法所限
以上三條 "兩辦" 改做中聯辦就啱晒

我都想聽班狗官解釋
即係好似icac個身份咁呀？

根本愈講愈7

話佢唔係22條所講嘅部門
即係代表中央直接干預香港，因為以中共邏輯 中聯辦係國務院=從來都無一國兩制

上面有巴打提出咗呢個point
咁就變咗中央政府直接干預香港了
可以參考下 #818 嗰3條問題

1. 中聯辦不按基本法22條所設立，那麼中央人民政府根據基本法哪一條文在香港成立如此機構？

2. 若不跟基本法所設立，中聯辦在香港有合法性嗎？

3. 既然中聯辦不按基本法22條所設立，是否代表中聯辦可以干預香港特別行政區根據基本法自行管理的事務(行政管理，司法，立法)，形即一國一制？

同我推到記者問晒林鄭，駱惠寧呢三條問題

鄉下佬又點
佢真係有話事權
佢要港共奶屎執屎都要照做

下？你係隸屬邊度嘅傳媒朋友？
Ok，唔該， 你啲假設性嘅問題我哋並沒有需要回應，你認清楚自己嘅言論，你要為自己嘅言論負責

JR佢會勁尷尬

根本中聯辦可以存在嚮香港
法理上就係因為佢係22條一部份
所以先無違反一國兩制同符合《基本法》
如果佢要唔受22條規管
但又要符合一國兩制同《基本法》
咁等於一支開緊嘅電筒
你要嚮佢熄燈之前攞粒電芯出嚟一樣
件事完全係矛盾

推呢個，唔該記者做一做功課

其實晒氣，佢有冇干預到香港，你知，我知，佢知，美國佬都知。

依家只係睇下之後情況會變成點。

鄉下佬就係覺得自己好醒
跟住不斷犯錯
再俾麻煩上頭執屎

好彩有backup

開始end game
Solomon提過如果香港de facto occupy就會取消香港關係法
而家呢單野搞大先

唔會晒氣
知係一件事
輿論上發酵成點又係另一件事
出師都要有名
支共唔係神
係人就有可能犯錯
犯錯就有可能失敗
如果因為支共有權力就贏晒
送中條例一早過咗

而家講到兩辦唔受基本法22條管, 即係兩辦可以隨意干預特區政府
快D一國一制唔好煩

港澳辦總部喺北京，冇駐港辦公室，所以的確不受基本法所限。兩辦喺中共架機同屬正部級，但職能上港澳辦高過中聯辦半級，當年831決定就係由港澳辦所下達

所以條問題係
1. 兩辦不按基本法22條所設立，那麼中央人民政府根據基本法哪一條文在香港成立如此機構？

2. 若不跟基本法所設立，兩辦在香港有合法性嗎？

3. 既然兩辦不按基本法22條所設立，是否代表兩辦可以干預香港特別行政區根據基本法自行管理的事務(行政管理，司法，立法)，形即一國一制？

Cls

中央各部門唔關中央自己？

同22條英文嗰段都唔撚夾啦

仲有咁即係中央人民政府可以干擾特區內部事務，咁即係唔駛有特區啦。港共班粉腸可以炒晒去了

中聯辦本來就係咁
點解今日政府無啦啦要出新聞稿兜，仲愈兜愈柒
今日又捉晒老泛民要睇佢地手機內容

我估緊係外國有聲音質疑緊中聯辦今次出聲，要借機睇緊呢班人係咪同外國有聯絡，三間大學記者媒體ig被hack，唔會咁巧合卦

岀左街嘅新聞稿邊有得偷偷地自己改架
仲要繼續寫住18:52

樓上copy柒咗，係要針對中聯辦，唔關港澳辦事

1. 中聯辦不按基本法22條所設立，那麼中央人民政府根據基本法哪一條文在香港成立如此機構？

2. 若不跟基本法所設立，中聯辦在香港有合法性嗎？

3. 既然中聯辦不按基本法22條所設立，是否代表中聯辦可以干預香港特別行政區根據基本法自行管理的事務(行政管理，司法，立法)，形即一國一制？

同我推到記者問晒林鄭，駱惠寧呢三條問題

駱惠寧真係唔識架，人地睇開青海成個省窮到燶得啲山山水水，張就下啦，習總身邊啲親信係咁的水平

我地錯怪小明了

證明政府廿幾年出既野都係廢紙 一國兩制高度自治港人治港全部都係垃圾

香港政府薪金同返人地啲省市薪酬睇齊啦

我好愛國架，都一國一制，有咩理由林奠高人工過習大

用母子比喻好似唔係好岩⋯⋯⋯
應該用身體同四肢去講

我未睇22條原文英文版，未知
但中文字面上「中央轄下部門成立的機構」同「中央直接成立的機構」確實不同
港共新聞稿其實係捉蟲入自己屎忽，如果根據港共所講中聯辦係「中央直接在香港成立的機構」，則係變相中聯辦（等同中央，因為係中央直接轄下）有權控制香港事務，等於宣佈一國兩制失效

唔撚洗人大釋法 自己直接改基本法

1. 中聯辦不按基本法22條所設立，那麼中央人民政府根據基本法哪一條文在香港成立如此機構？

2. 若不跟基本法所設立，中聯辦在香港有合法性嗎？

3. 既然中聯辦不按基本法22條所設立，是否代表中聯辦可以干預香港特別行政區根據基本法自行管理的事務(行政管理，司法，立法)，形即一國一制？

同我推到記者問晒林鄭，駱惠寧呢三條問題，[b]Ask the fucking RIGHT questions！
[b]

Article 22
No department of the Central People's Government and no province, autonomous region, or municipality directly under the Central Government may interfere in the affairs which the Hong Kong Special Administrative Region administers on its own in accordance with this Law.
If there is a need for departments of the Central Government, or for provinces, autonomous regions, or municipalities directly under the Central Government to set up offices in the Hong Kong Special Administrative Region, they must obtain the consent of the government of the Region and the approval of the Central People's Government.
All offices set up in the Hong Kong Special Administrative Region by departments of the Central Government, or by provinces, autonomous regions, or municipalities directly under the Central Government, and the personnel of these offices shall abide by the laws of the Region.
*For entry into the Hong Kong Special Administrative Region, people from other parts of China must apply for approval. Among them, the number of persons who enter the Region for the purpose of settlement shall be determined by the competent authorities of the Central People's Government after consulting the government of the Region.
The Hong Kong Special Administrative Region may establish an office in Beijing.

Ching走先 我地頂住

其實仲大鑊過人大釋法，港共咁講則係變相直接授權中聯辦（中央）全面管治兼控制香港，包括隨時隨地修改法律甚至創造一套全新法律

支聯辦其實自爆咗係非法組織

條鄉下佬真係好廢，呢d嘢都好明面講，嫌支那自己唔夠亂咁，仲搞多個大頭佛出來

咁大家知係爆大邊句啦？

官方咁寫又點, 中共會跟架咩

咁未攬炒囉，好過依家成過太監咁，快d宣佈一國兩制玩完仲好啦

//No department of the Central People's Government and no province, autonomous region, or municipality directly under the Central Government may interfere in the affairs which the Hong Kong Special Administrative Region administers on its own in accordance with this Law. //

點睇呢句意思係 任何支那政府嘅機構都不得干預香港特區政府按照《基本法》自行管理嘅事務 就係咁簡單 根本就唔關乜柒嘢有無從屬「各部門」事

睇下年年考第一果個點拆

佢而家個logic係

中聯辦＝Central People Government itself

睇真d 中共國務院 即中央人民政府
而中央人民政府在港下設中聯辦
口咁中聯辦咪under中央人民政府
點會唔受22條限制

支聯辦

支那：存（全）檔（党）做假

只有兩國 才有兩制

港共依家唯一可拗係
中聯辦唔部門 係機構/辦工室

追post啦，追晒就明支共個logic

1. 中聯辦不按基本法22條所設立，那麼中央人民政府根據基本法哪一條文在香港成立如此機構？

2. 若不跟基本法所設立，中聯辦在香港有合法性嗎？

3. 既然中聯辦不按基本法22條所設立，是否代表中聯辦可以干預香港特別行政區根據基本法自行管理的事務(行政管理，司法，立法)，形即一國一制？

同我推到記者問晒林鄭，駱惠寧呢三條問題，Ask the fucking RIGHT questions！

佢只係想方便中聯辦介入9up,一向視法律於無物,有冇你講到咁複雜呀?

Eng version 都係寫 “department of Central gov”, 無訂明係 Central gov herself
港共擺明係想 deflect 去 中聯辦=central gov

其實唔使拗, 上網見有人搵返之前有官方文件 / 聲明話中聯辨係受22條約束, 不能干涉香港內政一直都係共識.
而家政府要無賴推倒昨日的我

要本合哂所有文件做文宣戰線⋯⋯⋯
要高速spread出起去 唔係講笑

中共而家的logic 係唔當中聯辦係一個部門，佢地當係成個中共政府本身在香港設立的一個機構。

其實就係講，中共政府而家直接干預你地d 濕9香港人就可以，唔關 22 條事。但由中共其他部門干預就唔可以

但有一點，基本法第 13, 14 條講中共會管香港外交同國防事務。 所以我諗所以d 人成日講話，除外交國防外，香港事務由香港自己負責，中國不得干預。

咁而家香港立法會事務，中共政府本身直接干預，正常黎講，基本法都冇比呢d 權力中共。

但而家港共政府就配合中共，話中聯辦唔受22 條所約束。之後佢地點釋法，點吹，真係由佢地

ps.我唔係law 撚，但好明顯原本嘅基本法原意唔係咁囉

有幾複雜
佢純粹講大咗
你睇返港共班官嘅反應就知

唔駛讀Law都知依家係鳩嚟
如果咁都得
一國兩制根本就從來無存在過

跪求🙇🏻‍♀️ 跪求 🙇🏻‍♂️ 跪求 🙇🏻
⚠️⚠️全球簽名師 死線戰士 ⚠️⚠️
出征啦! ✍🏻 出征啦! ✍🏻 出征啦! ✍🏻
簽完名後請廣傳📢📢📢

達標100,000🏆

文宣好重要, 不要看輕簽名. 多條戰線發展好重要.

有人質疑簽名無用!, 不做連一絲機會也沒有🤨#‎IMMOTCHINA

Liberate Hong Kong. Free Hong Kong

💟注意: 💯簽完, 記得電郵確認👍 一至三分鍾內無收到電郵, 請再簽✍🏻🙏🙏💟

<最後3天> 欠55,239✍🏻
截止日期 2020.4.20✍🏻
改叫中共病毒

<最後5天> 欠62,356✍🏻
截止日期 2020.4.22✍🏻
香港獨立

<最後8天> 欠69,744✍🏻
截止日期 2020.4.25✍🏻
中共賠償香港損失

<最後18天> 欠34,504✍🏻
截止日期 2020.5.5✍🏻
加台灣入聯合國

<最後19天> 欠96,731✍🏻
截止日期 2020.5.6✍🏻
制裁 鄭若驊

<最後19天> 欠49,689✍🏻
截止日期 2020.5.6✍🏻
制裁克警務處長鄧炳強

<最後20天> 欠92,399✍🏻
截止日期 2020.5.7✍🏻
制裁林鄭月娥

<最後23天> 欠89,554✍🏻
截止日期 2020.5.10✍🏻
將中共及who高層列作 紐倫堡審判

<最後26天> 欠99,799✍🏻
截止日期 2020.5.13✍🏻
制裁CCTVB同黨鐵

<最後26天> 欠81,716✍🏻
截止日期 2020.5.16✍🏻
中國起水壩 截咗 泰國水源 泰國叫 香港及台灣幫手聯署

以依家的作風，講大咗都硬上ga la

當然
唔通港共同佢唱反調？
但我相信港共依家都煩緊
傳媒問到要點答
如果一陣條土佬嘅講法又唔同
咁點跟？
一件空降嘅維尼親信
邊個敢問佢？
林奠都唔敢啦
但又要死跟

可以多說一次你的所屬機構嗎？
很好，你是那國派來的？你要為自己的言論負責

根據中國憲法
國務院即中央人民政府

而中聯辦係1999年經國務院更名及授予職責

Backup定啦，幾分鐘後無ga la

如果要捉字虱既
14條
中央人民政府派駐香港特別行政區負責防務的軍隊不干預香港特別行政區的地方事務

第日可以出兵打鳩你 然後同你講依家唔係「負責防務的軍隊」 而係負責「國家安全的軍隊」

同中共講法治真係曬氣
唔洗識讀law 但睇下西方法學有所謂Mischief rule同Golden rule
必要時釋法係要保持社會既穩定性 唔係用黎俾政權開脫
中共依家自己柒左少少 就急急腳要搬龍門 講道理係曬鳩氣

好識玩 ?

唔好寫啦不如
改嚟改去咁辛苦

戇鳩

就係要佢釋法
唔係點攬炒

其實佢咩身份🤣
lecturer咋喎? 仲要唔知咩系...笑能死

推翻上去

垃撚圾, 既然要玩硬, 就咪撚成日做埋呢D 偷雞摸狗的鼠輩行為

AO最叻係自圓其説

成個post展示港共短短一個鐘內醜態盡現

梁愛詩、譚惠珠 出黎講兩句
條豬閪係咪掛住炒的士牌，咩都唔撚識啦

就係知佢唔跟先要拎番出嚟講，好地地駛鬼搵紀錄

基本法喺全國性法律，駐北京都要守架

支聯辦係柒左架喇，但為左黨既尊嚴，同唔好傷到小粉紅既玻璃心，就要同港共9up 一唱一和撐撚住
為左圓謊佢可能會退返果1.5億印花税出黎

而家佢個logic 係咪中聯辦 = 中央人民政府本身？

係咪耶穌三位一體果類野

等尋晚未睇嘅人睇倒

［正視聽］支聯辦其實係支共黨組織，唔係政府機構

再次清楚證明，港共同中共一樣，都係知法犯法、破壞法治嘅野蠻流氓政權

希望傳媒都會有系統咁整理下啲歷史文件
見證香港人如何被騙

玩大佢

龍門任佢擺

piudh

屌你老母咩世界呀？HKCC嘅lecturer 都有資格鳩up?

世界日報《#香港瞭望》中聯辦合法？
劉雲龍
September 29, 2016, 6:00 am 49 次
上周本欄指中聯辦是香港的憲政僭建物，其實一些中共御用學者早已知此「漏洞」，並意圖堵塞。全國港澳研究會成員宋小莊是其中之一。

宋日前在大公報刊文，強調中聯辦不受基本法第22條，有關中央政府各部門「不得干預香港別行政區根據本法自行管理的事務」的約束，因他認為中聯辦並非隸屬於「中央政府各部門」。他指根據第22條規定，若中聯辦屬「中央政府各部門」所設，須先徵得特區政府同意並經中央政府批准，但事實上中聯辦的設置「並不需要徵得香港特區政府同意」。這點間接證實了本欄所說：一，中聯辦到底隸屬中央哪個部門是疑問；二，中聯辦的設置不曾徵得特區政府同意。

為「解決」中聯辦的法源問題，宋在「中央政府」之上另立「中央」。他指中聯辦是「中央」駐港機構，但這「中央」與「中央政府各部門」的含義不同，「中央是指憲法規定的中央國家機構，包括全國人大、全國人大常委會、國家主席、國務院、中央軍委、最高法院、最高檢察院七個，日後還可以加上國家安全委員會，則有八個。」換言之，只要用「中央」之名，去掉「政府」二字，就可跳過基本法隨意在港設機構，那不如乾脆宣布廢掉基本法算了。這所謂「中央」，恐怕只是「黨中央」的代號，中聯辦根本就是中共黨組織，宋不便明言而已。

其實宋三年前也寫過類似文章，論點更粗糙，他為證明中聯辦「超然」於基本法第22條，竟說：「如果中聯辦的設置須徵得特區政府同意而沒有這樣做…香港蘋果日報等媒體還不在頭條炒作嗎？」這點筆者也很納悶，何以民主派和媒體多年來看不到這漏洞，只知批評中聯辦干預港事，卻從沒質疑這機構本身的合法性？

咁係咪要比返樓市印花稅廿億？

又搬龍門

香港已死

你咪撚笑呀，如果無本土投嘅話真係會投dead body架

痴撚線，自己釋法咁撚巴閉

冇徵求批准應該係因為新華社係主權移交前一早係度，所以只需改名。姜恩柱當年話根據副總理錢其琛指示，向特區政府詳細介紹改名後職責。

所以的確，如果唔受22條，咁佢地話比大家聽係根據邊條成立

支那國修憲果日開始，基本法已經可以攞黎抆屎

係睇甴近平想幾時改

陳偉強係東方專用學者，係呢度已經出晒名

都係幾個中文字啫, 龍門任佢擺

諗深一層
要搵過往中共嘅人講嘅嘢黎駁先有意義
（如果有）
港共官員講嘅嘢就算幾contradict
佢一句話特區政府官員未有準確理解基本法就ko你
你估聶德權夠膽唔認係自己失誤咩？

1984年6月，中共領導人鄧小平表示北京除了派軍隊以外，不向香港特區政府派出幹部，派軍隊是為了維護國家的安全，而不是去干預香港內部事務。

1997年7月1日，國家主席江澤民表示基本法不僅香港要遵守，中央各部門和各省、自治區、直轄市也都要遵守。中央各部門和任何地方，都不會也不允許干預香港特區自行管理的事務。

1997年6月22日，新華社香港分社社長(中聯辦前身)周南表示，回歸後新華社絕不會干預由特區政府負責的高度自治範圍內的事務。

2000年1月，首任中聯辦主任姜恩柱表示中聯辦絕不會干預由香港自治範圍內的事務。姜恩柱強調中聯辦與特區政府不存在隸屬關係，不會成為第二個權力中心。

2010年5月，中聯辦副主任李剛強調，中聯辦不是香港第二支管治隊伍，特區政府才是管治香港唯一政權。

2018年9月，港澳辦主任張䁱明表示要充分尊重兩制差異，切實保障特區的高度自治權，防範和阻止干預特區高度自治範圍內事務的現象發生。

感謝大家尋晚推到宜家，呢件事好撚重要

屌，不如靜靜雞改撚埋基本法22條啦

要 source 唔該，大家 backup 一份

2012年 候任689被問到：你與中聯辦與主任彭清華等人會面，此舉動之前未試過，你認為上任後特區政府與中聯辦人員會面是否需要常規化？你率領的特區政府是有一支或兩支管治團隊？

候任行政長官：香港只有一支管治團隊，我日後與中聯辦的關係完全是根據《基本法》，落實「港人治港」、高度自治的工作關係。

點寫都得。唉

Google book search 到

本書個柒名叫 「紫荊花開映香江--香港回歸二十週年親歷記」

中共寫既憲法根本係科幻小說黎

彈出彈入，仲話尊重法治，收皮啦

即高過中聯辦的部份, 佢在香港做乜都得

共產黨依法治國笑死我

舊年林鄭呢個時候都話鴕鳥有鴕鳥嘅原因 誤解都有誤解嘅原因嘅原因

結論：支聯辦不任何法律規管

今朝見到嘅，可睇番事件經過

佢不停出稿就係問過中聯辦得唔得

真係CLS, 從建黨到今日, 都有成100年, 永遠係大話連篇.

一國兩制???? 我屌佢老母

應該捉住手仔改

彈出彈入 大國風範

自行釋法 香港玩完

咁佢其實係咩的存在
美國部門?

真？

無法無天

差個句鐵證如山不容抵賴

一係終審法院企硬話唔會採納釋法嘅內容 終審法院冇臣服於人大釋法嘅解釋會有咩結果？

跪就梗啦 發稿果個炒得啦

會話終院違憲

按照佢咁講嘅話 咁兩岸問題上有人提出嘅一國兩府都成立啦 即係話中華民國政府可以非常合法咁屹立喺台灣都冇問題 按呢個標準直接將領土送出

推推 Twitter先 睇咗成朝都唔見有人講。
有冇人有推呢個嘅 Twitter post link?

值得做大佢！要佢解釋！

叫中聯辦交稅啦仆街

出回應果隻支那狗會唔會被自殺？

尋晚開始推到今朝

咁終審法院違憲又會點

好7

訓咗無睇，原來跪完再跪

2辦係中央各部門，並非中央各部門在港設立機構

但2辦設置的職員(如主任)及機構(如中聯辦總部)均應向特區政府申請及遵守基本法

罪大惡極 閘時處決

廢撚到閪咁 又唔夠膽做到底

仆街正苦

其實仲有另一個issue要探討

香港法例第382章19條講明：

就算最後版本嘅政府聲明唔提22條，都仲有呢句：

咁中聯辦呢個聲明

埋單又係講緊咩？算唔算恐嚇？

挑到明就係

- 中聯辦即中共香港工委 / 黨組，非法組織
- 沒有法律基礎存在
- 實際跟97前新華社 / 中華旅行社無分別
- 為奪權而變相限制自己可以做的事

都唔知係叫班黨員柒定醒過頭，為左超然，超到自己要變返1997年前大新華，要做地下工作，諗出來個個真心傻

擺明想講港澳辦中聯辦可以凌駕香港法律，想點就點，唔受22條限制。

大陸思維就係鍾意係法律罅中搵特權，擺明 rule by law，充滿中國特式嘅人治思維。

、憲法規定國家機關要守法，否則依法追究責任
、基本法法源係憲法，本身係中國基本法律，中央政府都要守，唔駛再寫一次
、中聯辦係中央各部門，但中聯辦設置的職員(如主任)及機構(如中聯辦總部)均應向特區政府申請及遵守基本法

以為自己係黨委，做乜都得，點知衝咗出嚟柒

同一味只識nmsl果啲一樣，長期困係牆內，點識同國際接軌

基本法規定香港事務只遵從基本法，所以基本法下的司法機關有權審理中央部門的違法行為，但香港法律冇規定的只可民事索償

不如成本基本法廢撚左去啦

一開頭我睇錯 以為佢靜靜雞改基本法

當班廢老要求23條立法
我地可以直接要求一國一制

柒頭寧
死鄉下佬

你知道大陸法院不能引用憲法，憲法自己就話自己有最高法律效力。不要再攞一紙空話出嚟貽笑大方。

邊個說了算，你懂的。

憲法頂個球。

香港法院可引用憲法再用本地法律打

呢位朋友，你 fact check 吓先啦

一國兩制
唔係中央部門
唔通又美國佬俾錢搞事

【警世】請正視廿二條事件

聶德權前年講錯嘢啦 謝罪啦

應該有排都唔會見記者

擺明popo要幫中共轉移視線啦

支持駱惠寧做香港特首！

黨中央所屬機構係唔可以喺香港成立
中央政府所屬機構可以成立但唔可以出聲
兩邊佢都死

離題問下除左中聯辦仲有乜中共機關係香港？
搞回鄉證個中旅社？

習小學帝治下唔再著重包裝/韜光養晦而係要敢於亮劍
有咁肉酸得咁肉酸

宇宙大爆炸

真心好想睇下真係打到上終院可以點搬龍門

大陸真係法治國家
不過法律就係監控人民既其中一樣工具

一切都係最高人民法院說了算

比左3個月intern佢做 出到黎始終都係鄉下佬一個

直頭奪取中共在香港控制權
代表香港同習大大開拖啦

聯絡呢個字其實好鬼
例如有咩工商活動都可以搵佢代理做中間人
靠佢個名黎搵地方政府/公司傾數
變相控制咗港中商業合作機會
甚至可能依家係主動介入港中商業活動
即係想賺人仔就要奶中聯辦
然後佢又可以控制邊啲公司/地方政府可以賺香港錢

最難頂係佢個職能：承辦中央人民政府交辦的其他事項
除非中央直接從公開渠道落order
或者中聯辦自己開記招俾全世界知
如果唔係跟本唔會判斷到中聯辦做野係出於中央既意志定係中聯辦自己本身
既然判斷唔到，基本上就冇得反對佢叫你做野

簡單講，佢唔係一個只會聽中央笛既機構
但佢自己可以靠代表中央、所謂聯絡既名義暗地裡自行活動
呢方面既濫權係做得愈黎愈多
理所當然地俾人感覺權力大過香港政府

聽到新聞講了
聽比睇文字嬲好多倍
根本亂搬龍門
基本法22條本身就係一國兩制最重要承諾之一
97前講得好清楚
依家係度搬龍門
又話支那支共唔算支那各部門，屌佢老母

講個笑話基本法第23條必須立法

但係第22條可以無視

做選民
趕走建制垃圾
重奪議會

外交部駐港特派員公署
解放軍
同埋無數中資機構

pp

x

條支官真係好柒，證明大陸真係無法律可言，想點就點，人治。

如果你一早相信基本法係廢紙，就會冇禁嬲

就算jr 終審話違憲咁又點，上面咪又係可以釋法

而家佢已經係香港市党委书记

香港正苦柒真係世界第一

有冇肉酸d

冇人留英文版底

咁個堆獲稅務優惠既物業點計數

推推推！！！！

推呀

22條立法勢在必行

所以話呢次條柒頭煉鋼阿伯自己爆左個春袋出黎
成班ON9仔唔去追住黎打走去嗌印花稅

唔好沉

推上熱門

是但啦

話改就改
動物農莊

推熱門

改到中聯辦滿意為止

幾時解散港共？

多謝巴打

唔好比佢沉

搵強強訪問應該得賣過百份報先會

佢唔守憲法都要守基本法

借個位先 召喚聯署師

裡面有好多為香港打定安全網既聯署
假如我地唔打好 我地好難用最低程度既損傷
去真正光復香港 奪權當家

前一兩日李柱銘俾狗塔，但喺美國政壇引起如此大既迴響。正係因為先前聯署同請求美帝落實《人權及民主法案》而致，趁機俾藉口美帝加速打殘狗共，何樂不為？

Q&A部分請㩒入去呢度
記得睇埋啊，好撚緊要啊
【偽 · 正視聽】得啦我知我洗咗你地版
召喚聯署師長文Q&A就放喺度啦

依家港共講咩就咩嫁啦

初選反而可以幫候選人慳錢！？！？

【初選三不投團隊】星星之火 永恆不滅 手足歸位 重現光輝

（預言）九東立會必敗

因爲熱血都話要參加初選，所以你更加要簽呢個聯署

新東初選：點解「素人反而更堅持限制名單」？

仲記得帝怡/環保北/盛福/都善/大白田西/愛俊/龍城發生咩事嘅，全部同我入黎！

攬炒時光機之時空旅行

(請廣傳)立法會初選與三不投聯署

（緊急）「攬炒藝術家」：聯署要人！！

【堅。找數真漢子】呢個聯署過一百萬簽名我裸跑

立法會選舉就到啦，我哋有咩可以做？